銀行職員係咪可以隨便睇顧客戶口有幾多錢？

係嘅咪無私隱可言？

睇唔到尾數好似係

正係睇到幾多位數都仆佢個街啦

係 入一入system打個id就睇到晒

有身份證號碼或者ac no就見到結餘

其實打個名就見到

你驚人哋歧視你？

咁啲醫生幫女人接生咪又係睇哂，又無私隱？有專業操守嘛

有log 亂入有機會食屎

如果佢無合理解釋就亂入人地AC睇
算係犯法

之前好似有單NEWS係話特燈CHECK自己D FD既個人資料
比人問佢點解睇, 之後比人拉左

你去counter
Teller係睇哂 包現金+各種投資

有錢先會驚俾人睇到幾錢

根本入log in個system就睇到晒
但你問銀行，基於policy佢唔會答你睇到
但另一個問題係，邊個幾時log in, 睇過d乜野，全部都有記錄
正常唔會咁撚得閒check你睇過咩
但萬一上面有人屎忽痕，發現你冇理由下睇人資料，就會拎你出黎照

咁側邊坐枱果d, 有時要搞d 野比身份證佢, 佢應該都知有幾多錢???

呢個好似唔會

除咗呢樣，我估應該都會分析你嘅購物習慣。
特別如果你用信用卡，睇到你同邊個商戶買嘢，買咗幾錢，繼而打畀你推銷優惠、銀行優惠等等
（有如 Google 知你去過咩網，繼而 show 返啲相關廣告）

不過其實一個人都可以有多過一個 account 嘅，唔代表啲咩

Retail bank同business bank, private bank個system係分開
我地呢d用retail bank嘅，戶口有幾錢，銀行真係wfc

其實睇到，但睇黎做乜春
後面咁春多人排隊，你估佢得閒睇咩

內部audit勁過東方 實捉到你

睇到

睇到又如何 ，又唔會比佢拎到

好多年前新聞有單案係拎到

上次去櫃台入票,入完係到SELL我有無興趣申請白金信用卡

我都覺得睇到
幾年前搞自動轉帳都比人sell 野, 戶口得好少錢

你做電訊睇親客既data上過咩網都留record啦

係未唔同銀行都會睇到？

又冇咁誇張

我去坐枱嗰啲位問野
之後佢問我有無興趣申請乜乜信用卡
張信用卡好似係要你最少放幾多錢入去/月入幾多之類
點解佢知我夠資格申請 係咪已經睇咗我銀行有幾多錢？
咁樣無啦啦睇 可唔可以告佢？

銀行業有撚道德可言咩

佢唔撚睇你啲野 撚會打畀你 sell 乜 sell 乜 ,借唔撚借錢之類 ?

無睇到,, 只係篩選左d潛在客戶出黎遮

睇曬啦，快d報警同埋cut曬d銀行戶口佢

好on9 長期戶口擺少少錢 去到櫃位搞一輪就帶恥笑眼光問我洗唔洗做儲蓄 答佢唔洗又問長問短
唔通我股票戶口有成3球幾又要同你講咩

銀行業無道德你就仆街囉
啲錢收埋係床下底咩
其實你係可以opt out曬全部selling
到時你想俾人sell人地都唔會sell你

唔駛呀
因為佢都睇到

股票戶口唔係同銀行

基本上睇曬 不過會有record 同一個人睇咁多次 上頭會照你（security)

日日睇幾百萬 唔會刻意記住

又唔係話隨便既 解釋到咪得
例如你去counter 俾id
打電話講個人資料
基本上一啪機就乜扃都睇到
saving current loan credit card
啪同事機就會有alert backoffice既人咪問你做乜入左去睇咁囉
正常你check普通人 唔會問

其實如果佢係恥笑你得少少錢應該唔會sell你野架喎
你無錢sell你有撚用咩

諗多左 就算你無月入都照sell你先
要跑數 到時銀行批唔批都唔關坐枱事

咁威水啊

係
但總部有人睇住我地做乜

應該睇到 上次我去中銀申請換領提款卡 填完表簽完名之後 中銀個職員同我講 你既資產過一百萬可以升級做中銀理財

係。但你有閪錢咩

樓主不如睇哂本T&C 先，發少一陣夢
銀行係隨時同有權查閱你嘅資料

只要有合理解釋，任何銀行職員都可以睇你嘅資料，

如果係face to face 更加唔洗講

Counter : 做transaction 唔睇acc點做？
Cs: 確保係本人先可以答有關查問

其他職員：一句懷疑洗黑錢，逐筆轉數/入錢/拎錢嘅交易慢慢睇都仲得，如有需要仲可以打埋俾你叫你俾証明，你俾唔到証明銀行有權取消你戶口都仲得

咪係
你去問一般野又冇俾身份資料嘅 佢地唔會睇到你有幾錢
但係如果你係問自己戶口嘅嘢 你唔會expect佢睇唔到你啲野掛？
佢睇唔到你啲野又點答你呀

你呢啲垃圾不如走啦

其實唔止戶口結餘 基本上所有銀行有ge個人資料都睇得到

之前喺間好出名嘅會所做過Intern
所有會員嘅資料都睇到
出名有錢佬去到大明星都會睇到
佢地有啲咩車 住邊 招呼過咩人去會所之類嘅深入資料都睇到

手多仲影底左劉德華同成龍

馬會?

告乜野呢
你開戶口果陣已經簽哂aggerment可以比銀行職員睇啦

其實未必會睇到
只要電腦系統 set 咗你 meet 到某啲 requirements
就要彈訊息叫班職員 sell 你某啲plan

咁你記得唔好用銀行
有骨氣啲

認真答啦
前線乜7都睇到
但你簽名一刻已經簽埋
同意銀行職員運用你存款資料幫你做service
所以技術上你地已經同意左俾人睇有幾多錢
當然你可以好有骨氣地拒絕簽
即係咪撚用銀行
放夾萬啦

係

可以睇到，但係唔會咁無聊去睇，除非有需要or客仔要求check balance。後面咁多人排隊做完transaction就趕你走啦

咁勁呀 叻仔wo

定畀公司搵你做替死鬼

假如個客有幫襯過你 黎過你counter
睇番紀錄其實無咩問題
因為有時都要confirm自己有無做錯

結左婚未 住邊 邊度開戶口 手提 email 咩都有齊
但知黎無用 因為人地廢鳩事理
所以好佩服d人去銀行搞事 惹一個知你地址既人

我好肯定咁同你講
係
屋企人返銀行 細個會睇我戶口幾錢

嗨

咪係 又唔一定淨係用呢間 冇擺錢係呢間都唔出奇姐

你心知咪算lo 你咁樣講出來覺得好威 ？ 一陣又比d報警撚周你咋

你返非洲啦

睇唔倒點serve 你

點會睇唔到，有時問啲交易紀錄都即刻答到

都唔明 , 啲人鍾意妖魔化 空姐 , 只係因為佢地著黑絲 + 化妝 , 好似好姣咁

但其實銀行班人更值得妖魔化

手腳 dirty 唔在講 (睇下迷你債單野 ? 害撚死幾多人 ?)
坐 counter 又日日黑鳩你面
又成日陰陰濕濕出招搞鳩先錢少既人 (收乜費收乜費)
見你戶口錢少 就鳩 hea 你 無服務可言
見你戶口錢多 就求你畀佢 Serve 你咁濟

「專業」喎 根本佢地好多都係好撚無品

媽咪以前同櫃檯teller好熟
會叫d姐仔check我戶口有幾錢
之後就會入錢去我戶口/返屋企問我夠唔夠錢洗

到你做到佢個位你自然唔會咁無聊睇人野啦，得閒唔諗下放工食咩，理撚你有幾多錢咩

咁係咩即係有親朋戚友做銀行
就可以睇晒我啲銀行資料？

都要户口number同id先得
同埋邊有咁得閒check

十幾歲果時嫲嫲過身，留左啲錢俾我
唔算好多，但對十幾歲黎講係多
有次counter入錢定點，個職員問我係咪有番parttime
心諗關你柒事
但為免煩就同佢講有補下習咁
佢就答你幾勤力喎

係分行既人係咩都睇晒嫁
睇唔到點幫你做野？
問題係 你唔俾你個身份證人 人地點樣無啦啦check到你d野呢？

拎住我張身分證推銷我話我夠錢做premier, 再直接將我張身分證（冇問過我）比另一個女人上樓夾硬推銷人壽

其實咁樣有冇得投訴

Ps 過去銀行揾側邊枱搞戶口d野

茶水阿姐算唔算銀行職員？

有次我提款卡壞啲奇怪位，去匯豐問吓，佢地表示一定要我喺佢地職員面前禁一次錢，咁我就俾佢睇住禁密碼同結餘（當然前提睇佢有無興趣）。好少錢，所以有啲自卑唔想俾人望 好唔舒服

後尾仲俾佢地撩我申請咩綜合戶口，及後收到3張卡：新提款卡，新綜合提款卡，同一張信用卡....... 無啦啦一張變三張，完全唔知咩事，可能又衰戇鳩

前線員工係乜柒都睇到
但要有合理解釋
記得第一份工係某銀行做IT狗
hr group左班新入職既同事整左個迎新會
介紹下公司background
當時個hr話之前有個teller
手多多走去睇某名星既saving acc
俾人知道左, 即炒
警告班新仔唔好手多多

利申: 銀行IT狗

理論上佢拎去影印或者拎開你視線外都要問/通知你，無咁做既話可以直接開佢波。
如果佢有話交比其他同事跟進但無任何原因查你戶口結餘來推銷直接屌到佢反皮都得。
做過兼職 Teller，理論上有名/電話/戶口號碼/ID 都輕易睇到你所有資料。但係 Private Banking 之類真有錢戶口就要指定同事/ Supervisor Ride 佢張 Card 先睇到，普通人毫無保障 。

補多句，連簽名樣式都有得睇 。

其實sell嘢有乜問題？
銀行唔駛營利？
你地擺錢入銀行，銀行無成本？
你去seven都問你會唔會加2$換香口膠啦
唔見你投訴

呢d咪不誠實使用大腦

強迫推銷

好難會窮過teller
btw我啲錢分幾間銀行放
用盡個存款保障

唔睇點sell

點樣強迫法？
好似啲美容院咁幾個人圍住你唔比你走？
依家銀行仲驚過你啦

梗係睇到啦
之前去銀行買禮券送禮條友黑我面話你知唔知要俾錢買
之後俾張提款卡佢變面變得快過做戲問我升唔升濕鳩理財濕鳩投資計劃
要買都唔幫你跑數啦

有名/id/account no. 任何一樣都睇到
只要係你比過既資料咩都睇到
所有已開a/c 既錢都睇到
買左邊隻股票都睇到既

冇問過我之下夾住我張身分證上樓
話就話交比另一個同事跟, 事實上到去只係推銷人壽
仲唔叫夾硬推銷?

銀行有record睇到你check過邊個
以前有個人亂睇客資料比人炒
以後做唔返依行

讀security, cissp
有樣叫least privileges的原則，同need to know basis。
但咩銀行咁大型的 it system 都冇實行到 least privilege 和 need to know basis，so bad。

讀security, cissp

IT Security 有樣叫 least privileges的原則，同need to know basis。呢個係security中好重要的概念。

但咩銀行咁大型的 it system 都冇實行到 least privilege 和 need to know basis，俾teller和銀行內部職員可以check個人資料，真係 so bad。

你睇下精神科啦

好多年前？
個條𡃁仔係每個人個ac到拎亳子
最後衰係個阿婆

咁你咪拎返張身分證走囉
我就唔信你開到聲話唔聽，銀行職員要強迫你留響到，認真吖，人地要跑數，time is money,你堅持唔聽人地唔會強留你

但你問我，我覺得無問題，會唔會你真人係小毒撚唔敢拒絕人？

變臉就抵屌啦，你話一開波好聲好氣都仲有得諗下，講真除非你好撚窮，如果唔係小小地咪做下囉，有乜所謂

佢話要交俾另一個同事跟
未上樓之前知撚係推銷人壽, 知我就唔會跟上樓啦柒頭

究竟呢個post有幾多冇做過銀行嘅係到鳩up

其實係咪你諗多左
我以前做teller，啲客成日投訴黑面，但其實有時只係太忙太攰無表情咋
後尾我直頭長期戴口罩
佢問你知唔知都係驚你唔知姐，陣間收左佢唔講，你又可能鬧佢做乜唔講
其實日日返銀行已經睇到啲數字麻目曬
幾千百萬都有，如果咁就要特別黑你面咁啲職員都幾忙下

係咩，我又未試過好似你咁柒喎
可能人地見你係毒撚先hup鳩你啦
但人地起碼無當你係窮撚呀，起碼覺得你仲供到保險，咁諗你會唔會開心d呀

以前我在hsbc做過part time clerk暑期工，好似真係好多野一打hkid或account no乜都check到晒。
但當時係2001年。
現在唔知點

算啦
香港地服務業好撚難做
D客都痴撚線

真係傻鳩
好似踩親你咁, 正一on9仔
跑唔夠數就俾心機D, 洗乜呃人上去

你都on9
自己出街睇下個社會點運作啦
咁撚唔中意咪禁返哂d錢拎返屋企囉
你擺得d錢係人地到，人地就可以sell你
你自己on9唔op out姐，中意咪投訴人地囉
睇下成唔成立

比心機？人地咪搵緊機會囉
如果個個客一黎就問買唔買，我相信你問10個有9個都唔會跟你上房

由得件毒撚啦
人地好日唔出次街
唯一一次比人sell梗係嚇親啦

我諗好多人以為銀行係善堂
銀行職員係義工

咁你又on99跟上去聽佢推銷先搞笑
你真係覺得有問題就黑面叫佢俾返張身分證你啦
定係你毒撚唔敢出聲咋

得番$91喺戶口，掛隊入$10？

其實銀行都有責任，懶係包裝到自己社企咁
駛撚對d賤民咁好咩
屌佢老母，上次唱新銀紙，睇到cctvb就慶
條呀嬸竟然投訴話要排兩個鐘隊換新銀紙
屌你老母啦 你窮就係要等架啦 你窮就係無服務架啦 不如投訴埋香格里拉唔開間房比你邊等邊派錢

手法低劣

門口個男人搞完幾分鐘話交俾個女人跟呀, 上面咪講左
之後問都冇問就夾住我個身份證上樓, 上之前撚知係推銷人壽

btw, 係門口睇住有個呀婆嘈住就要cut單, 話俾晒成年錢都要cut, 睇個樣呃左唔少呀婆買

咪就呢單囉
個陣新聞講加埋拎左幾十萬 定再多d

不如你認咗你自己係毒撚先啦
當面唔敢say no,事後兇狠就number1

係咩，唔見你一早講
無啦啦記返起，真係橋喇

你公司賺到笑, 唔係你賺到笑
慢慢係出面跑數
我D錢放係你公司又唔係放落你袋, 你咁標榜自己做社企做乜

所以依家大貓閂鬼曬啲general counter
唔撚想做啲walk in窮鬼

你做呢行架, 咁落力為自己D手法辯護

你岩，所以我以前從來唔sell野的

唔係個戶口有問題, 俾我都唔想特登行去銀行, 理得佢做咩客

認真，其實我睇完你成段文都唔知你講乜。仲有，而家我係話銀行標榜自己有社企責任，但又要迫員工跑數賺錢，所以先迫到你呢d毒撚嬲嬲豬投訴，所以銀行先要自食其果呀。你讀多兩年書，得閒出多d街望下個世界啦，好唔好

係呀，其實嗰日係我sell你架，我見你條毒撚唔出聲又聲迷迷咁望住我對黑絲，所以咪sell你囉，你明明當時都好enjoy架，點解而家要上網唱衰我？

屌你老母，自己柒撚左就話人地係咪做呢行，真係好典型毒撚

留名學野. 請問唔同銀行之間會唔會知我係唔同銀行有幾多錢?

唔會睇到

我又未寫投訴信, 你咁緊張做乜

你投唔投訴都唔關我事架，而家係話鳩梗你柒呀，講就兇狠，做就碌撚，自己當時唔敢拒絕人，而家就屈鳩人地點樣強迫銷售你，比人篤爆左又話咁橋聽到個婆喺房出面叫cut 單，你真係好撚柒呀！

你咁想我寫我咪寫囉, 麻鳩煩

我勸你慳返啲力好過

我想你認自己係毒撚，on9，同埋有讀寫障礙呀垃圾

毒撚都係活喺自己世界架啦
你見佢連上網都選擇性接收資訊
可見佢當時一定係毒撚發作 一係就衰咸濕

條友太趣緻

其實佢問你係冇問題

晒氣
need to know basis 係行政level
IT 邊有得guard? 都係要人check

個system restrict
例如要插入智能身份證先check到
或者hkid no + any acct no先得
或者hkid no + tel,etc

咁都好啲

但係爭銀行卡數嗰D好似會

因為佢懷疑我洗黑紙？

試過係counter 比個職員問洗唔洗做儲蓄計劃

插智能身份證? 咁phone banking唔駛玩啦
hkid no. + 其他野, 只係login既方法
login 左, 你可以睇D乜, 先同least privilege有關

好簡單, 陳大明去過某bank check balance, teller知道左佢個人資料, 過幾日teller自己去拍機check陳大明balance. 點防止teller係唔係都拍機係行政上guard住.

p.s. 你有冇睇新聞間唔時D RM自己穿客櫃桶底過數俾自己?

炒左